OGCIO Analyst/Programmer II - 18/19

職位編號: 40788
部門: 政府資訊科技總監辦公室
職位名稱: 二級系統分析／程序編製主任
薪酬: 總薪級表第16點(每月港幣31,685元)至總薪級表第27點(每月港幣53,195元)[註1]
入職條件: 申請人必須：

(a) 持有本港大學頒授的資訊科技學士學位，或同等學歷[註2]；

(b) 在綜合招聘考試的能力傾向測試取得及格成績[註3及4]；以及

(c) 符合語文能力的要求，即在綜合招聘考試的英文運用試卷中取得「二級」成績，以及中文運用試卷中取得「一級」成績，或具備同等成績[註3及4]。

(備註：申請人將須參加在香港舉行的筆試[註5至7]。)

政府又開IT post, 有無人打算報?

報報報！

今年係史上最唔抵報嘅一年
近幾年年年請人
被佢哋頂死哂
成世都唔知有冇得升職
有degree嘅出面做3年人工已經跑贏AP2

lm

得hd仔係咪報唔到

係 ... 快D 去讀 degree la .... 加油 !!

睇你點睇啦 ...

薪金穩步上揚, 一年加兩次 (個 post 加一次, 大圍又一次) ... 你唔犯大錯又難炒你 .. 準時收工, 壓力又無私人公司大, 可以多時間睇屋企野 ... AP2 升 AP1 五年內大多都升到 .... 人工又翻一翻 ... 昂昂狗狗, 坐七八年都穩穩陣陣有七八萬, 比上不足, 比下絕對有餘 ...

你可以話無大志, 但真係唔係黑路囉 ............

考完written test就收皮既再次留名

未考cre
dse 又唔夠requirement
係咪冇機會

你估前幾年入嗰啲咩？
依家先入嗰啲永遠都要被佢哋踩住
重邊有咁多AP1位畀你升

同埋依家AP2冇咗準時放工呢樣野
不如update吓先

下年如果市差就唔同講法

API 係升慢左, 但退休潮加不停開位之下, 四五年Act 好正路。

不過準時放工堅諗太多。係得部份hea 位先有得準時走

聽個返數碼港嘅AP2 話佢成日都要OT 多一兩個鐘先有得走
但另一個返金鐘嘅又可以日日hea做準時走人

所以好睇最尾佢派你去邊到做

冇帶計數機去考都有得in

想問要有咩相關經驗先做到？個entry requirement咁門面既

唉。。。

ap2定eo2升得快啲？

英文無二 gg

真係好慘

APII狗都唔

原來ielts 而家有得電腦考 快勁多出result

gogogo

Senior Systems Manager 高級系統經理
(MPS 45 – 49)
$112,250 – $129,325
⇧
Systems Manager 系統經理
(MPS 34 – 44)
$70,590 – $105,175
⇧
Analyst/Programmer I 一級系統分析/程序編製主任
(MPS 28 – 33)
$55,705 – $70,090
⇧
Analyst/Programmer II 二級系統分析/程序編製主任
(MPS 16 – 27)
$31,685 – $53,195

易唔易升API

擾敵

好老實，我識既三大友基本上肯去考就入到 (大部份有工作經驗)
仲要有啲係怕悶reject offer

上年筆試fail 左

30歲升AP1有五萬人工算好好啦，最重要係唔會炒，IT人去到三四十唔俾人炒好難架

出年可能仲唔抵報，今年入職130人，如果林鄭繼續洗錢買民望呢個位會繼續expand so grade.

連剛剛十月都無報？咁下年請早。

今年又報

咁你唔明ap grade，一係派落部門，一係到ogcio

就算派落部門itmu都要睇你部門大唔大，好似何文田，派你到ams,highway定housing,部門唔同，分工都唔同。

即使係ogcio,亦都分晒stream,如果係做industry development,咁係同班商會開拓市場，要搞function, code都唔使寫

歡迎join這個Application Telegram Group:

15年入職已經開始act ap1,之前4年居多

做過大公司u grad 入呢d工有幾難，
成班細公司出身，冇見識，冇技術，
吹到ap2有幾難考咁，嚇死細佬我。

sorry ... 我做哥個部門無咁緊張 ... D AP 好準時 ... update ? 你試下過六點打電話去 OGCIO, 睇下有無人聽你電話 ......

升職既野, 都係排隊遮 ...... 咁都仲有好多人退 .......

Expand so grade?

咁做開infrastructure果d岩唔岩做？

係ap grade,因為用緊手提覆，自動「改正」

命運安排啦，編到你入個team咪啱囉
因為好多時都係vendor/t-contract嘅人做，未必要ap grade落手落腳做

LM

入政府起碼唔會被炒。
你睇下20年以前grad 的it狗到宜家係私人市場根本生存唔到。
對佢地黎講年資根本係負債
但政府就掉返轉

兒登仔真係無得救
見到高人工例牌又話升職難新人要OT
都唔知有幾多個係度擾敵係出面打私人垃圾工
收左你 你reject offer再講

api上sm條隊先難排，黑警都話會有條傷心柴

兒登仔:第日起人工島, 分分鐘鐘轉contract比人cut走

vendor management先激到嘔血

勁撚多人擾敵。。
上班台個個屌aco
但剩係aco都開成十幾個post.
口裡說不 身體卻很誠實
屌走d人 少d人競爭 何樂而不為

想問下筆試其實係考d乜？有咩可以準備？

想問interview 係咪閒日多？

政府五天工作

面試一定係閒日
筆試星期六

想問written 考咩為主? 謝謝!

筆試知唔知大約幾月?

9估一月

類似aptitude test嘅嘢

近年係1月第一或第二個星期

有冇past paper 可以溫下呢?謝謝!

我入之前個屆仲係玩essay,呢幾年年玩開aptitude test,有幾條問番it野加ogcio政策

唔係打擊大家，不過mc筆試睇運多少少，始終成千人考，分分鐘錯多一條就無得面試

想問吓係咪要考完cre先申請得
定係申請完可以考cre

最遲今個月6號要考

即係要下年啦

親戚: ap聽個名咪又係普通文職 冇乜特別
督察唔同啦 電視成日見到 勁威水

你:其實係it工來

親戚:哦 即係番去玩下電腦 有糧出 人工比盡2皮 考aco好過

你:。。。。。。。。。

係咪點都要寫code

同政唔政府冇關
IT狗宿命 做IT即係幫人整機

咁叻叫佢唔好book 場打波，出入境，交稅
全部嘢IT 狗有份整

睇多次我嘅回覆就會明呢個位唔一定要揼code

on9 揼曲先爽
政府最鍾意玩舊野
4,5皮叫你日日整html page做唔做

hello world

好多西曲

我會咁講，每個部門唔同年代起system就會用到唔同language(因為個時最熱門隻language),結果依家唔興就要vendor/t-con頂(好似iPhone剛剛出，搞iOS咪吃香囉)，再加埋2000年自願退休走咗批人，有啲ap個時已經變咗做vendor management, 加埋非純it業務，我會形容ap係一個識it野嘅eo,(所以限住要有it degree)點都值得高過eo一個pt

可惜去到API 開始就無高人工一個pt 了。明明係專業既officer..

多西曲都算
連database入面d data都唔知信唔信得過

舊人仲有依支歌仔唱，新人就未必

因為已經開到口話要慢慢
倒鑽石->尖頂圓柱->金字塔

而且數據話俾你聽個尖頂愈來愈尖

想問做開networking 有冇幫助?

幫助什麽先？幫助工作方面肯定有

面試方面

睇唔睇cert?

工作經驗重要啲，特別係啲大firm 大SI

Fresh grad 無cert 都會請，不過唔多

PCCW 果類telecom 算唔算呢?

我大學畢業後第一份工就係pccw做所謂Customer Technical Service Graduate Trainee,（呃咗去聽pccw mobile technical support call）結果三個月內畀西客搞到無癮resign咗，之後先做番正經IT工幾年，所以ap grade真係邊度嚟無所謂，最緊要係hit中interview board要求

工作經驗講緊做左1-3年嘢，咁當然仲係後生仔啦

不過真係有請少量fresh grad, 都有請3X 以上既，不過都係唔多

3十幾正正常常係出面做開it都唔會望依d位啦
一入職變相減人工
根本供求問題唔關經驗事

外面嘅世界又沒有政府這麼穩定啫
有得揀當然先減人工
用幾年時間追返上嚟求平安

大把3X歲2皮都冇

Fresh grad做cjp 都不如

t-con就要睇請人個team係唔係缺人，之前做過一team請p請極都請唔到

大約幾時會有筆試通知?

邊五大？我識得有人OU fresh grad都入到

畢業狗衝

有冇巴絲收到通知

出左email 筆試detail

又一年冇收到

爸打你同舊登個名一樣,近排應該升正了?

唔係it grad

唔係 不過係同information system 有關既科

等多陣啦，
我讀 Business information system 都收到

巴打咁堅

不過唔喺香港讀

十月先開act,之後睇機緣啦，始終轉咗第二度，sm寫靚個appraisal之餘，仲要夠位升先得

的確係咁，computer science同computer engineering有得in, electronic engineering就無得in

仲未收到信係咪收左皮？

x2， 3大 computer science grad，做左3年野， 收唔到

係咪無寄/upload doc ?

做齊了，做左五年野

你寄？
貼少左郵票？

網上upload

x2, 網上upload同申請的 都唔知係唔係al 中英文太差唔考慮 不過上年考返cre中英文坅level 2, 唔通真係考慮al定其他野？

應該唔關語文事,佢今年中文降左要求做lv 1,可能聖誕節前太忙出唔曬

唔識寫program有無問題？

過到written再講

我上年有interview,只不過無請

人工咁低
而家fg都差唔多有呢個價啦

香港fg除咗ibank邊到出到呢個價
不過私人市場做多兩年之後輕鬆反cup就真嘅
再做幾年ap2車尾燈都見唔到

x3 網上申請同upload
三大畢業 al 中英文d 7年經驗 都係冇email

睇你點睇？你寧願兩個鐘mc,定係以前咁一篇文定勝負？

你估ap真係寫code?

TCON AP, SA 入到去全部都要減人工~

拿it界叫政府開位，但係爭取唔到承認減半試用期或者直接請ap i,sm(公務員事務局唔會為一個grade開先例，除非8964之後咁請唔到人)，結果益咗小弟呢類近幾年入去嘅人快咗act 1仔

之前大家都提過係cre加深it版，除咗aptitude test之外，有十條八條問番政府it政策同sa&d個類

個test係手寫code??

無咁深，但係基本if then else, 加case指嚟指去 起條function你要出到答案囉

係咪已經send 哂email...?

係嘅就要同ogcio講，費事咁瘀皮

考呢d writtern test 帶cal 係咪要有hkeaa appoved?

有冇人知ee算唔算it related
written都冇收到通知

我係#122講過

問左
佢睇degree 係咩睇得緊左
唔係真係咁專既都唔會比written
除非你有relevant working experience

唔係有cs就有筆試咩

想確認吓黎緊written exam係100% MC題？

同問，以往係全mc定mc加essay？

Yes

係，之前係mc＋essay ，唔知邊年開始改左淨MC

你收到考試通知哥陣，有條link 可以check 到咩計算機得，不過用hkeaa 就一定得

真係屌你老母，份野邊撚度做得哂，當人唔駛用腦諗 班政府廢老咪又係靠撞

好似冇乜fg考咁?

重點份野係九唔撚搭八，完全同it冇關 小學生推理題都要時間睇題目畫下圖啦屌，on99百尻幾題靠運氣

呢知一早預咗啦ching

個

佢地有冇叫你補份fyp thesis/internship report
證明學歷係”job related”

利申 ee底 有email

講到明係AptitudeTest , 係考呢d野架啦

係咪上年都考呢D？

仲未入討論group嘅歡迎加入

貪玩？

有WRITTEN應該唔係貪玩
如果唔係連學歷個d都過唔到

我估計每年都有一部分年紀大少少嘅extreme case入嚟AP2

有無人計過呢個post幾耐開一次？ 記得上一次係2017年？
今次交唔足文件， 又要等下次

睇返history見到d咁既對話
想知唔討論得咁個group係咪用黎俾你地mon住邊個唔小心討論左就摘佢名冇得做APII

巴打咁勁......考過兩年都過唔到written,
介唔介意講下...百幾題入邊大約真係做到幾多題,
我今日做得一半多D, 剩番10MINS就全撞....唉

個grp乜都唔討論得 淨係討論考到apii之後點點點 過點既生活 心諗你都幾ff得下喎

我認為Group 既主要作用係令你知道成個 Apii recuritment 去到邊個stage
知道幾時有offer或者收皮

咁使乜開grp？就咁係討論區講都得啦 又唔係咩秘密

咁仲衰 offer呢啲野係你既政府個邊既hr自然會係咁打比你 根本無需要個gp去收風 反而令自己緊張係咁check有無e-mail 哂氣

其實係alipay group黎

然後又有個interview group
遲d filter 走過唔到written test 既人
但又唔俾討論考核內容？ 咁個gp作用係？

繼續專心SHARE ALIPAY LINK啦

俾個on9 現職ap 係度扮大佬發嗡風

呢條友真係世界級 繼續做佢既老屎忽啦 Apii界東巴

想問D老屎忽成功維護到interview/考試和平係咪有錢收，又會咁落力阻止呢d事發生

繼續講下樓市走勢

通上撞過一次板第二年就知點去運用好時間去盡量攞多啲分

愈多資訊對interview 愈有利，佢地的確冇義務無條件益街坊去減少自己優勢

佢地都已經係現職老屎忽仲有咩野優勢
仲得閒到要開TG谷管街外人吹水討論

呢啲group 就係將唔想益下家呢個精神推到極致
有offer既又唔想俾冇offer既知
有得in既就唔想俾冇得in既知
今年有份考既唔想俾下年考既人知

Btw 有冇agreement寫唔俾講written內容？
如果冇既，你鍾意都可以喺呢度分享吓？

印象中好似係interview先有提示話唔俾講面試內容？

開grp個目的係唔想有個d"秘密"係高登連登呢d無得edit既地方永久流存丫嘛。係tg入面佢地隨時可以制止話題/帶人遊花園/放流料害人

Uncertainty:
[AlipayHK]: 喂！送張禮券比你，如果你仲未用過AlipayHK比錢既話仲有$50迎新獎賞添！每日掀呢條Link都chok到禮券架！AlipayHK真係有好多優惠！
個admin只係識呢樣 咩都唔俾講 完全唔知個gp有咩存在意義

仲有財經消息睇

我係一個考過又IN過不過無請嘅人,之前無錢開飯好想入今年就純粹去玩心態再考,廢事咁孤寒小圈子就喺度分享下INTERVIEW大概點,
嗰陣就1個HR四件IT見,個HR就廢嘅坐喺度寫下嘢,一開波就梗係英文自我介紹,跟住就問下你D TECHNICAL嘢,都係D基本知識,因為高深D嘅佢地自己都唔識嘅,跟住就堅係問下你OGCIO有咩搞作,呢度就要好熟,因為呢度係攞分位,刷下佢地鞋讚下佢地佢地就會好HAPPY,千祈唔好做老實人批評佢地D嘢,因為見你條友可能有份做的,跟住就問下你D工作處境題,最後就普通話問你一D日常生活簡單問題,請唔請都係睇你靚唔靚仔把口叻唔叻,有無做過大公司做過咩大PROJECT係咪三大畢業,如果你自問典型IT毒撚就當去玩下就算唔好咁大祈望,就算你DUP CODE DUP到識毀滅世界都好這些機會都不是屬於你的

非三大是咪冇咩機會

唔係

份卷如果俾夠兩個半鐘我會做得晒嘅

勁......我做得一半多D, 我諗要4 HR 先可以完全做得晒

非三大每年都會入到AO EO~_~只係比例相對少, 同埋三大....本身真係多D勁人

利申:非三大

總結:筆試考智力耐力同速度，根本係Aptitude test加難版
你諗住溫書嘅不如打機練快速判斷算撚數啦

英文自我介紹完就變返廣東話問野？

我都係一個考過又IN過不過無請嘅人,就喺度分享下INTERVIEW大概點,
嗰陣就1個HR3件IT見,個HR就廢嘅坐喺度寫下嘢打下電腦,一開波就梗係英文自我介紹,跟住就會問下你D TECHNICAL嘢,有D深到我真係唔識嘅,盡量吹下水拎下分; 跟住就問下覺得世界有咩科技你覺得好,我就亂吹水,但中間果個好似恰眼訓咁,跟住就問下你D工作處境題,最後就普通話問你一D日常生活簡單問題,請唔請都係睇你靚唔靚仔把口叻唔叻,有無做過大公司做過咩大PROJECT係咪三大畢業,如果你自問典型IT毒撚就當去玩下就算唔好咁大祈望,就算你DUP CODE DUP到識毀滅世界都好這些機會都不是屬於你的, your face your fate

識人interview無full suit都入到做AP. 但正常黎講都係full suit 好d. 始終係政府officer 黎, 係要正式小小。

純粹搭嘴，識人interview果陣串個考官政府oepn data 之類嘅野差都入咗，擦鞋未必一定要，主要係講嘅野個考官buy , 一句講晒當做場show la....
做喜劇定悲劇唔係重點，重點係令佢覺得你有料到。。。但係咪真係有料。。。。。就冇人知喇。。

有補交, 非CS major, 但CS minor (minor GPA around 4), 都無 written exam
張 CS cert 睇嚟真係好緊要

大慨幾時知有冇下一輪
下一輪係interview?

去補返個master啦

Master degree/ Bachelor degree 都係degree

大概2月中會出email 叫人 3月去interview

或者咁講，誠意同自信最緊要
我in個時問cloud,噏到iaas,saas,噏唔出paas都入到(當然我唔係做cloud出身，做開software support)
總之預備好自我介紹，表現到工作有熱誠，有團隊精神，都大機會入

同意interview衣著寧願保守，唔好太標奇立異，同時提吓interview board主要係ssm,sm同api組成(我個屆係chief sm)，而個eo係secretary，就算批評都要避重就輕，甚至提出解決方法，去顯示自己真係有見解，唔係為反對而反對。

歡迎申請者到此討論Interview

有人已經收到email???周圍都冇聲氣

有人收到interview email 了

入唔到 ...

"Sorry, this group doesn't seem to exist."

收咗通知

冇意思㗎，入邊啲撚樣剩係識蚑那寶
開過個新好撚過

好似有巴打開左個新既出黎啦

收到通知

派緊offer le 度都係好靜。le 份工相對其他政府工似乎少人爭d

錯了, 我地已經入晒TG GROUP傾, 唔會喺依邊出POST...

求telegram invite

舊年經驗，in 足一個月，睇吓邊個可以突
圍而出

唔該要嗰個冇蚑那寶嘅telegram group

收到mail約interview

巴打有無TG GROUP 一齊傾下?

無呀
依度d人入晒tg grp小圈子 無人傾既

收到風話想請FG

大家都係入面傾,每日等信

咩人都請

㩒條link，look到有識嘅人，工會的確好關心新人

有現職係度我知, 入面仲有工會既人?

Lm

咁多位老細
知唔知今年幾多人apply 同請幾多個?

今次有考筆試，請加我入telegram group謝謝🙏

上面條link咪得囉！

有無面試？

有冇人已經in完

我諗筆試應該衰咗，請問筆試如何操練？我想下一次再考

筆試要做哂才有機會面試嗎？

你考過仲要問呢個問題?

撞左15題左右 有得in

條link入唔到..

呢幾年都係每個stage收夠就唔畀人入group,我幫唔到你

下年可以改format，何況以前試過考作文，仲有面試把關，唔好以為過咗筆試就一天光晒

正如我一路講開依家個款係aptitude test加幾條IT野落去，想操咪去圖書館借GRE,GMAT個堆書玩吓囉。

請問下有無人知今年in 到幾時 ?
應該大約4月尾-5月出offer?

厲害。你點操卷？

係要再考多份筆試先有得in?

裸考渣 冇操過

#metoo
裸考加撞起碼廿幾條
有得In

有出過IT野咩?全部都IQ題bor,你指嗰幾題好似program flow嗰d?
利申,撞左1/3,星期五見

In完幾時會再有消息

聽日in留名

聽日下午in留名

聽講7月打後到下年都有機會

咪program flow囉，我當年仲有問乜野係software development cycle

呢幾年都係差唔多呢段時間，快兼好彩嘅話六月做vetting,body check，七月入職

路過一問，有咩返工地點？亂派同會調環頭？派到母雷公咁遠咪仆街

ogcio:非ogcio成個職大約三七，當然越上就ogcio就佔返越多
ogcio都幾個site,灣仔x2,北角政府合署、數碼港，其他部門以市區為主，唔知你幾遠先母雷公？

住元朗 你提到既都好遠

也有一些部門的IT分部搬去太古城，西灣河甚至柴灣。最著名的是入境處整個部門將會搬遷到將軍澳。

驚番工遠就唔好做政府工
政府工其中一個唔好的地方係你控制唔到邊到番工

睇aco巴打講做幾年有得申請調環頭，有冇呢支歌仔唱

招聘廣告講明會派落其他部門，你自己都要睇清楚。apii一開波已經pt16,你仲同個頂薪pt15嘅aco比較，何苦呢？

如果派你去昂船洲海事處做，你真係唔做？

如果你有入telegram group,問下現職個班有無site特別過昂船洲？

基本運算，邏輯思維，圖形分析，反射神經
最好操練方法:打多人第一身射擊game，例如PUBG, CS:GO
我唔係同你講緊笑，想練就認真練打機啦

邊類題目屬於反射神經??

所有題目
因為你要用最快速度做判斷

但係d文字題雖然多字其實好易，
最晒時間係估d number sequence除非一眼睇得出唔係要試一大輪，
另外我都唔明有咩咁神秘要開個grp討論，你估真係收埋講就少個人爭咩

易有撚用咩
字多呀嗎你都識講，睇都唔撚夠時間睇

請問派晒面試未？

in晒等vetting喇喎

咁快in曬 今年請好少人？

小過上年囉

有公佈咩?

速讀能力問題，睇完堆字已經有答案

屌你老母，又入group又呢樣個樣，開個post拉人入group傾，驚死個位畀人搶走就咪撚傾啦屌

呢幾年大約五月尾六月頭

呢句一定啱：少過上年，除非今年好多部門開位

戴頭盔：估咋，無問人

咪臭係,咁撚無自信可以嬴其他人你憑咩覺得幾千人之中揀到你

上年4月頭第一輪vetting

記錯出聘書個時間

即係已經出緊？

請問各位大佬,
如果做過OCGIO 嗰個專上暑假實習計劃
基本上係咪收硬

係咪即係唔係

咁你覺得呢個計劃你係咪真係入去做嘢?

做過intern咁巴閉，直接俾個SSM你做啦

係咪每年請人，真心好想做APii

係

無咁快上年復活節四月頭，今年四月中，應該會影響寄vetting信

有冇人有消息

記得有條on9仔帶頭搞

之前未written入gp要交proof畀admin先入得 抵你係私人市場撈唔掂，廢物

利申 冇apply

收到VETTING 了, 我想知係唔係人人都會收到GF200?

巴打幾多號in

恭喜哂

只有被選中的細路先收到(斷估你唔會過唔到vetting同health check掛)。恭喜你先！

恭喜巴打 想問下你幾時in嘅？
你見邊個board?

出左兩輪？

派緊regret letter未?

呢個位好似有contract? contract 係咪冇vetting

希望得
但係宜家都冇消息…

年年開 睇黎政府想請好多人

APII就APII contract staff 就contract staff做既野唔同

AP 文書野多，T con 就tech 少少
但好多時都係一齊做野

中間仲有ncsc或者房署合約人

巴打body check未

果位巴打收到vetting就消失左係咪出左咩事

都出人頭地衣食無憂啦，重駛理你班廢柴連登仔？

連登仔個個人工都高佢一大節喎

屌，唔得咪下年囉
我已經記住今年嘅感覺，如果fail下年一定會準備充足

咁低人工

交vetting表有兩個星期限期，之後要一個月vet,vet完先call人health check,依家真係無野好講。

唯有講多次，今次無咁舊年咁多位，講完

又唔駛錢考嘅,年尾又去玩過囉

精英來了

今年grad 係咪會耐啲有消息，定係已經fail咗

咁就算啦,何必要做呢行

考佐先lor，唔岩咪再諗，當普通一份工

有冇啲po係唔洗寫crud? 偏向底層開發？

政府做I.T.有好多範，連今日新聞報嘅智能電燈柱都係OGCIO負責，所以睇緣份啦！

其實你都會填識乜，而部門都會揀人，之前聽過有做t-con嘅考做ap,去得番做原本個部門

未, 仲未有vetting 消息

應該要個半月?

無消息可能係好消息 vetting無事

都一個月了

有無email 睇下

你留tg我send 你睇

加左

ching 知唔知上年大概幾時health check

六月中掛，舊年最快係七月廿幾號入職

Vetting係咪email send出黎？

係用A5size信封寄，而email只係提你收信同有sample教你點填，左下角有GF200編號，所以你可以Google下

I大 top up 報唔報得？

報得，人地收唔收先係問題。正如四千蚊有成廿萬人唔合資格都照交表。

一句top up degree無講邊科你話點答呀？

巴打 想問下係咪派晒vetting 大約幾時出waiting 定無㗎啦？

應該差唔多，因為有人已經收到reject letter

上網睇上星期一同今個星期一都仲有派vetting 4月12日派到而家 大概派咗幾多 好似派咗10日only? 每日幾個 都好似唔夠80個

收到reject letter

你有冇得IN?

letter date邊日？

3月頭in

佢寄比你?
巴打你有無TG?

lm想入谷

我都想入

有無人收到waiting

幾時會再開board

呢幾年都係10月登廣告11月截止1月筆試3月面試4月vetting6月出offer7月開始有人番工

thxxx

咁有無人收到offer letter同 waiting list letter未？

有冇人有確實收到offer/waiting/reject通知?
祝各位有offer嘅唔駛入警務處

確實收offer 既一定有
有人已經知道幾時同番咩部門

我乜鳩通知都冇

有無得打去邊度問？

In完乜都收唔到

收到vetting就有offer？

可能係waiting

發夢見過有新人5月2號要返軍器廠街，結果下一期就取消咁嘅安排，咁佢真係可惜，無得見證萬人空巷嘅軍器廠街

有冇叫你做health check先？有先繼續講

七三比喎，梗係有人要返軍器廠街

目前，在1204名系統分析／程序編製主任職系人員中，29%屬於政府資訊科技總監辦公室的編制，其餘71%則屬於其他60部門的編制。

巴打我係問個新人係咪已經返左工？

呢個新人最後無返，但寧寧捨捨係五月報到咪提吓囉

等呢幾年大量請嗰班讓哂位出黎你就會升到AP1

有朋友APII翻金鐘
好hea啵
準時收工

係咪唔似eo咁 等4-5年就升到

條數就好易計嘅
呢幾年史上請得最多人
AP1位就係得咁多
你依家先入要排到上去
一係就等佢哋再升職
一係就等到佢哋quit
甚至退休
計下要幾多年

咁如果本身grad完都冇乜掂過code係咪食得屎

唔係，請左你佢會慢慢教到你識為止

係鬼
識fd一大3rd hon都得

讀書成績只係參考
實力先係最重要

咁時也命也，APII每年請嘅人都可以唔同，一年個interview board仲意fresh grad又得，一年要求有經又得，之後grade management派你搞IT fest內地交流又得，派你去軍器廠街揼code又得，得咗。

結果有時真係睇運。

份工早幾年已經改咗要IT related degree,所以試下補番個Master of IT可能得

呢樣真係慘，無路捉
但大家知唔知考得入ap2通常頂龍幾歲（個別example唔計啦）

大多數都係FG

屌，出黎社會幾年愈來愈難頂先諗返起入政府
都成28，人生已完

但我見個group啲人唔係咁講

可能會check 你讀左咩course / 做左咩FYP topic

5月vetting 完而家都冇消息係咪入咗waiting

前幾年都係有vetting 就有offer
vetting 係做得好慢，等下啦

望就咁望
幾時再開啊嗚啊~

有無人最近先收到電話

應該派晒了

有無咁快手派呀？ 今年到而家都係得幾個有posting
我呢邊等緊人用

6 7月有vetting 係咪都已經係waiting

感覺似係 d人好似好早就收到vetting咁
巴打你收到？你幾時in？

上年收12x 再上年收7x個
其實一日派幾多個左右？ 今年由4月中派到而家7月頭都派咗10幾日

有呀 我最尾嗰幾日in.
就咁睇唔係跟日子派
最尾嗰幾日in 4月收vetting都有
睇返樓上巴打講 第一日派vetting係4月中

上星期都仲派緊vetting 但應該係waiting

今年好似派好少咁 我都係6、7月先收到
希望有offer啦

派咗都唔少 都派咗10幾日 一日10個嘅話都已經百幾。但係唔肯定一日派幾多

grade management要夾番邊啲部門派人先，仲要夾有位先放得人落去，通常八九月先放最多，一個禮拜日日派到offer已經快，各位唔使擔心住

其實我講緊派vetting 由4月中派到而家派咗10幾日 有一半可能waiting

前幾年都係有vetting 就最終一定有offer
雖然有機會會同大batch 一齊收到封waiting

waiting 都會有信？

上年請左差唔多140，今年預計都會請過百個
因為今年準備升百零個做AP1

係真唔係 巴打已經做緊？仲有無收到咩風

我係T con仔 CAP 宜家40k一個月
諗緊今年十月報唔報好
25歲了 宜家先報好似遲過FG好多
同埋人工又真係少過宜家...
不過perm位真係好吸引

呢到有無人交左vetting 等緊電話
同埋係咪有谷入？

交咗 唔知得唔得
grp就無㗎啦 一係你自己開
不過可能得一班無offer無vetting嘅人入

AP tg 申請者/現職公海group：

上年係8月2號放大榜

waiting都係呢日出？

同埋巴打 知唔知以往或者今次 派vetting 一日會派幾多個左右 想知大概total派咗幾多

appointment section一日一個已經算快，而且都係跟邊個部門要人張list去派人，急唔嚟。
今年最多都係百零，無舊年130個咁多（上年係因為17年林鄭剛剛上台，施政報告鬆手開位）。

最後補多句：今晚AP應該快過AO出聲明。

無呀 想數下派咗幾多vetting ja 因為驚自己waiting list好後 如果一日10個都已經派咗160個

10月會唔會再開？

呢幾年都係十月登廣告，你等下次再報名

今年十月個次都無報（上兩星期嘅截報名）

唔升級 都pt 27啦
仲想點呢

仲聽到朋友收到vetting, 但自己仲未收到waiting/ regret letter....仲有無機....
(朋友收到vetting係咪會有offer?)

幾時收到gf200? 根據我理解8月頭已經派完最後一batch vetting

好似話8月尾定9月頭 一定係最近
但你話8月頭已經派完咁我朋友係咩玩法
姐係我無機了10月再見

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

如果係最近收到即係仲未派完vetting 無reject信嘅都仲有機會喎

嗰個朋友收到waiting list letter了雖然唔知咁遲先收到唔知仲有無機會wait到 希望佢順利啦

我出返去繼續等regret letter了

交左GF200都收到waiting letter
政府係咪冇錢開位

你幾號收到email 叫你填gf200?

8月第一個星期

早你兩個禮拜，都係waiting

ap2 每年都係咁上下安排
收到gf200 = 9成9有offer
但佢地會定左某一個日子，一定會出晒結果俾所有申請者
如果呢一刻vetting未做得切，就會出住waiting信先

有無有vetting 嘅waiting list 爸打收到offer?

前兩日收倒conditional offer, 我7月尾先收倒vetting

師兄介唔介意講吓係7月22號定26號收到vetting

同埋八月定九月收到waiting

唔該你，我都waiting 緊

22, 9月頭收倒waiting

得vetting未有offer... 如果有offer會再問

留名等巴打有offer再update check分結果
我都想知道幾多分先入到

公務員請人通常星期五見報，你check住先，之後再問post問，始終係另一水請人

Offer 已收，不過佢話唔好check分住，入咗職先入紙申請

巴打做完身體檢查收到正式offer了?恭喜曬 咁等你入職之後入紙再等check分 應該都已經過完農曆新年了
btw好似仲未見到招聘廣告 已經10月底了

應該係有人vetting 未有result 所以未出得下年招聘

今年已出

Final year可唔可以報所有堂夜晚上

歡迎入去討論

入唔到 ios on999

可唔可以拉我 dllmhkhk

加唔到你入去

Add我先

I mean private conversation

入到了 唔洗理我thanks

可以 但要報埋cre 唔係驚拎唔切cre 成績

呢啲post 無粉扮四條
啲project 咪又係vendor 做
日日去撚班vendor 自己又唔識野搞到條timeline 無限delay

想入group, 可否加 tg:Slientzone

冇答問題 入唔翻 可唔可以加埋我

開新post啦，始終第二round請人

準時收工你諗大左。

咁睇你好唔好彩，我返緊局，可以準時走。

師兄，我岩岩收到offer，有冇興趣一齊討論下？
tg：

想問係出面做有幾年經會唔會快d升AP1

唔會

此post已死，敬請到2019/20新post裏面討論

師兄入咗職未/習慣咗未?
輕輕咁問一句check分有結果未

師兄一個月前收到offer 宜家入咗職未? 我有朋友等極都未有report duty消息
同埋輕輕的問一句師兄有無打算check分

下年先report duty

師兄由收到letter of appointment 到收到report duty日期隔咗幾耐?